---
aid: 9025
zid: 214348
title: "政治保卫局一些工作思路"
author: 北镇抚司
date: 2013-07-30 11:17:15+07:00
lastmod: 2013-07-31 22:16:00+07:00
---

北镇抚司 于 2013-7-30 11:17:15 发表了：

维护元老院内团结，防止分裂，应该是政治保卫局的首要任务。用长女进行监视容易引起元老们的反弹与敌视。可以从元老警卫着力。由元老院统一配置，单独编制元老警卫团，直属元老院，除保卫和肉盾工作外应有“十人团”之职责。尤其对于外派和重点岗位元老的警卫，可以用警卫或侍从官、副官的名义配备。为防止警卫力量私人化、亲兵化，人事任免由警卫团控制，人员随岗不随人。

---

291383274 于 2013-7-30 11:33:59 发表了：

政治保卫局担负中央警卫局的职能？按照本朝惯例，中央警卫工作通常是置于中央办公厅指导之下的···

---

北镇抚司 于 2013-7-30 11:44:14 发表了：

> 291383274 发表于 2013-7-30 11:33
>
> 政治保卫局担负中央警卫局的职能？按照本朝惯例，中央警卫工作通常是置于中央办公厅指导之下的···

名义可以归办公厅管辖，人员培训，“十人团”职责培训应由政治保卫局负责

---

291383274 于 2013-7-30 12:00:21 发表了：

> 北镇抚司 发表于 2013-7-30 11:44
>
> 名义可以归办公厅管辖，人员培训，“十人团”职责培训应由政治保卫局负责

编制归办公厅，由政治保卫局负责培训和指挥？

---

北镇抚司 于 2013-7-30 12:10:03 发表了：

可由政治保卫局成立军政学校。从归化老兵中招募优秀人员进行培训。经过培训的人员是元老警卫、侍从官人选的唯一来源。

---

hiddenzone 于 2013-7-30 13:25:47 发表了：

除元老院没有机构有权限制元老权利。

---

北镇抚司 于 2013-7-30 15:55:21 发表了：

> hiddenzone 发表于 2013-7-30 13:25
>
> 除元老院没有机构有权限制元老权利。

我知道。正因为这样才要管，否则以后一定会出大乱子。

---

hiddenzone 于 2013-7-30 15:56:45 发表了：

_本帖最后由 hiddenzone 于 2013-7-30 16:02 编辑_

> 北镇抚司 发表于 2013-7-30 15:55
>
> 我知道。正因为这样才要管，否则以后一定会出大乱子。

这个单位也是作乱的一个源头。

“在政治保卫局的工作下，我们发现了一个深藏在元老院的反临高团伙。

“英明的文主席清除了以马千嘱为首，由 300 名元老和大量归化民干部军官组成的反临高集团，取得了巨大的胜利。”

除元老院不应存在机构有权限制元老权利。

---

北镇抚司 于 2013-7-30 16:02:01 发表了：

_本帖最后由 北镇抚司 于 2013-7-30 16:12 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;所有强力部门都有作乱的可能，但不能这样就不管。完全可以从制度设计、权力限制、程序构架上避免风险。500 废说多不多，说少不少。随着部分元老能力、功勋、影响的日益扩大完全可能出现甩开组织单干的可能，穿越众在一五顺利度过之后完全具备了藐视亚洲所有势力的能力，而其危险可能出现在以后的二五、三五期间。随着条件改善，元老的权利增大，但这种增长势必与元老个人的能力成正比，会出现参差不齐的态势，势必出现利益矛盾。没有一个日常监督机构，对元老的约束就是空话。&nbsp; &nbsp; 当然是否将这个职能划归政治保卫局值得商榷。但是加强监督毋庸置疑。

---

sailor 于 2013-7-31 22:16:50 发表了：

还是应该加强对元老的组织教育，宣传部门要组织学习。。。

---
